【軍事行動】兩官媒反擊英批評 中國日報：佔領主謀接受外國軍隊訓練

香港修訂《逃犯條例》爭議未息，英國外相侯俊偉（Jeremy Hunt）早前警告，中國未兌現《中英聯合聲明》將有嚴重後果。繼中國外交部昨駁斥侯俊偉後，官媒《中國日報》和《環球時報》同晚再抨擊侯俊偉。《環時》指侯俊偉言論煽風點火，《中國日報》更重提5年前的佔領運動，指一些佔領主謀早在2014年已接受外國軍隊特殊。

《中國日報》社評：英國已沒任何權利責任干涉港府施政

《中國日報》社評稱，殖民地時期香港人從未享有上街爭取訴求等自由，英國現時已沒有任何權利和責任去干涉港府施政。社評又指出，西方國家非常熱衷於向那些他們不喜歡的國家策動衝突，認為有關行徑已為拉丁美洲、非洲和中東等多個國家帶來悲劇和災難，如今西方將輿論焦點放在中國，究其原因只是對中國崛起感憂慮。

社評形容，西方煽動者的暴力行為加劇踐踏香港法治和破壞社會秩序，強調7月1日應是慶祝香港回歸的日子，而非玷污香港形象和抹黑中央的藉口。社評進一步指，這些西方政府是2014年佔領運動、2016年旺角騷亂，以及最新反政府運動的幕後推手。

社評重提當年的佔領運動時更指出，一些佔領主謀早在2014年已接受外國軍隊的特殊訓練，並強調這是公開的秘密。（Indeed, it is now an open secret that some of the Occupy masterminds received special training from foreign forces before they kicked off the Occupy campaign in the fall of 2014.）

《環球時報》的評論文章則批評，侯俊偉在香港發生暴力衝擊立法會後，無對暴力示威者進行直接批評，反而要求中國遵守1984年簽署、早被履行完畢的《中英聯合聲明》。文章認為，這表態發表於港府已表現克制、努力引導局勢恢復平靜的時候，無異於煽風點火。

文章質疑，侯俊偉言論是為角逐保守黨黨魁、爭取出任英國首相，用個人政治利益挖了中英正常關係的牆角。文章指出，香港出現騷亂，當然有内部的深層原因，但香港一些人的不滿意轉變成對抗性情緒，而西方勢力的類似推波助瀾也顯然起很壞作用。文章最後強調，回歸前的香港不能選特首，不能遊行，根本享受不到今天港人擁有的民主和自由。

下屆英首相熱門約翰遜：不可放棄「一國兩制」

侯俊偉日前談論香港反修例風波，指《中英聯合聲明》保護「一國兩制」、保護香港人的基本自由，警告中方若不兌現《中英聯合聲明》，後果嚴重。此外，英國下任首相大熱門、前外相約翰遜（Boris Johnson）立場亦強硬，昨表明全力支持香港人，不可放棄「一國兩制」。

佢哋全部都有宇宙通行證

打飛機最緊要唔係射得出，最重要係有J可以打。

好似話係火星受訓

有外國軍隊訓練重洗夜晚先攻佔到,6點入到去啦